[Hackintosh] 第一個post未1001就鎖左 (2)

沉得太快

Home |

Building a CustoMac: Buyer's Guide February 2017 |

UniBeast: Install macOS Sierra on Any Supported Intel-based PC |

自己砌mac??

我早排裝完, 而家有啲問題
同一隻SSD, 𠝹咗2個partition做dual boot
裝完Sierra同Clover之後UEFI多咗個Boot Option叫 Mac OS X
不過Boot唔入, 直接Boot返隻SSD都係Boot唔入
咁我冇理佢就去裝Windows 8.1喺另一個partition
裝完之後Boot SSD會直接入咗Windows
而家我要Boot隻USB先入到Clover

而家SSD有4個partition
1 : EFI
2 : Sierra
3 : Apple recovery
4 : Windows 8.1

知唔知點先可以做到直接Boot到入Clover
而Clover個boot menu入面有得揀Sierra同Windows呢
我記得以前Chimera好簡單

我連windows 都冇裝

但係如果照估既話會唔會Windows overwrite 左係SSD上面個隻clover, 所以你boot usb見到既係usb上面既clover而唔係ssd個隻
有冇試過係USB boot入去sierra 然後再裝多次clover?

冇錯

試過, 效果一樣
btw 我想知boot option入面嗰個"Mac OS X"其實係咩嚟, 有咩用

mac os 唔洗錢？ :o

你買mac既時候係包埋macOS既價錢, 正常macOS 係會認住apple既hardware先行到, 但係當Apple轉左Intel CPU之後成個OS都同普通PC係Binary-compatible, 有好多高手做左好多功夫令到普通PC裝到用到macOS

底版個d 係咪一定要跟佢用z170-

唔一定, 反而係睇 integrated graphics, audio codec, network 等等用唔用到, 不過都有機會有 driver/patch 用到, 可以參考呢條list

唔識砌最後買咗MacBook 留個名學野

輕輕一推

有冇一d完全唔洗用腦既list可以參考下

咩list 要用腦

唔係單純d咩unibeast clover 裝完入到os喎
要有埋其他patch下載可以完美驅動所有硬件咁
下下自己睇guide落patch我不如買部mac算啦

買mac 啦 傻仔... 唔係mac既硬件就要用佢個方法架啦

自己砌 9成9 係為效能、同埋 Storage

Mac Mini 無效能可言

iMac 焗你硬食佢個 Mon ，就算有錢打爆張 Display ，打機其實唔夠用

Mac Pro 仲係2013年版本，兩張 FirePro 唔係做3D 根本無用

Hackintosh i7 3770k , 32GB Ram, GTX 660, 512SSD , 3隻 3TB HDD, 一隻 256SSD 放 Window 打下機

其實你明唔明我講d乜呀

我都知係為效能，我之前砌黑蘋果都係為左個光碟機可以rip碟用，但問題係黑蘋果要完美實在太多野要tune, 所以我先問有冇一d有曬patch for指定硬件既教學咁方便下d唔想麻煩既人

即係類似呢d咁，
有曬guide step by step簡單完美安裝
我想睇下仲有冇d類似既網頁可以參考下

我啱啱都試過類似既情況

1. 用USB boot 入去 OS X

2. 開 terminal

3. diskutil list 然後你會見到你部機既SSD/HDD, 同埋入面d partition, 然後揾返裝左 OS X 個隻碟對應既 EFI partition, 我個case 就係 OS X裝左係 disk0, 咁對應既 EFI partition 就係 disk0s1

4. sudo diskutil mount disk0s1
呢個command 就係 mount 返個EFI partition, disk0s1換返第3步揾到既 partition id

5. ls -lrt /Volumes/EFI/EFI/ <Enter>
ls -lrt /Volumes/EFI/EFI/CLOVER/ <Enter>

然後如果你發現有兩個folder, 一個叫 APPLE, 一個叫 MICROSOFT, 咁就代表 Windows 裝左佢個boot manager 落呢隻 EFI partition 到, 同埋係 UEFI 到 overwrite 左 clover 個boot entry

第二步就 double confirm 返 clover 個 .efi filename

6. reboot 部機, 入返去 USB 上面隻 clover 既時候唔好 boot OS X, 揀左下角 "Start UEFI Shell 64", 然後你就會入左去一個好似 terminal 既 screen

7. 係呢到要揾返 clover 既 EFI partitioner 出嚟, 係UEFI 入面, 每個 partition 都有個 label, 好似 windows C drive D drive 咁, 不過UEFI shell 就係 fs0 fs1 fs2 順序落

fs0: <Enter> 咁就會去左 fs0
fs1: <Enter> 咁就會去左 fs1 餘此類推

咁就要由 fs0 開始試, 入去 ls 下揾返個 EFI partition嚟, 不過唔好同USB 個 EFI 撈亂

不過因為用 USB OS X Installer boot 入去 UEFI shell, fs0 好大機會係 USB 上面既 EFI parition, fs1 就係USB 上面 Install OS X 個partition

8. bcfg boot dump
咁就會list 左 UEFI 有幾多個, 有d 咩 boot entry

9. 假設第7步揾到 EFI partition 係 fs2, 第8步揾到有3個boot entry, 咁就行呢個command

bcfg boot add 4 fs2:\EFI\EFI\CLOVER\CLOVERX64.efi "macOS Bootloader"

10. exit 離開 UEFI shell, 拎走隻USB, 再reboot 入去 BIOS到, 應該就會揾到 macOS Bootloader, 就可以用返SSD/HDD 上面隻 clover

STEP5就卡關
我個EFI partition冇MIRCROSOFT呢個folder

成功加咗一個BOOT ENTRY可以直接入到SSD個Clover
不過冇一個boot option係Windows
反而有其他NTFS drive + Sierra + Apple Recovery

lm

有冇巴打識裝hackintosh zone 既sierra
我兩部電腦都裝唔到 學校要用xcode
求教學

岩岩2月砌左

GA Z170-HD3
I5 6500 行內顯hd530
16gb ram
256gb ssd

另加淘寶wifi藍牙卡，呢個一插就用得，反而window 要driver

講返如果你地同我一樣得內顯hd530，就唔好裝sierra
因為一係無full acceleration, 一係裝左driver就開唔到機
我最後都係裝返el capitan 算

sound 個到就無整到hdmi輸出埋聲，
不過要出聲都整左一輪，但外國好多case 跟佢地整好多都得

原來上個post鎖咗，唔怪推極都推唔到上嚟

我有一個問題
就係我整好咗隻boot usb啦
Desktop就boot到入安裝嗰版
但laptop就直接幫我boot入 win10
Laptop流程:clover>instal sierra>win 10
求巴打們指教

推

難過裝linux

垃圾osx冇gtx1080 driver
同垃圾linux冇game玩一樣

想問下hackintosh行唔行到 Xcode做development ? 駁唔駁 iphone/Ipad ?
會唔會搞唔到Apple cert / Code sign? 或者Submit 唔到D APP?

行到xcode ，有啲人就用嚟咁樣用
但其他唔知

Push

打算買隻藍牙嚟玩Magic Trackpad 2同Apple Watch
有冇人有經驗？

not yet
求解決我上面

你意思係laptop想dual boot, 但係boot隻disk會直接入咗windows, 冇去到clover?
如果係咁情況同我開頭一樣，試吓#23啲步驟，可以直接入到clover，不過我都係未解決到由clover boot入windows嗰個問題

有去到clover, 但一撳install sierra就自己boot入win 10

完

rx460 家陣係咪用到 ?